中國滾出香港 ：香港人嘅立場

<轉貼>
中國滾出香港 ：香港人嘅立場

2017-06-07 / by martinoei 黃世澤

今年七一遊行，本來訂咗一個獨派同傳統泛民都可以接受嘅立場，中共滾出香港。對於支持統一，但奉中華民國為正朔嘅人，呢句係佢地都可以接受。只不過，一早我已經覺得佢投咗共嘅梁耀忠，竟然帶頭反對，民陣被迫收番口號。既然一個妥協方案都接受唔到，咁我不如去盡啲，今年七一不如就自己整banner，六個大字， 中國滾出香港 。

中國滾出香港 係香港人嘅立場

以嚴格香港語嚟講，應該用中國躝出香港，呢個就真係如梁耀忠講係逐客令，只不過，喺必須令中國人知道香港人幾唔歡迎佢地嘅情況下，我就用 中國滾出香港 呢六個字作為遊行口號。其實原因好簡單，依家香港好多苦難，搶購奶粉、樓價天價、拐子佬問題、雙非問題、東江水問題、大白象工程等等，全部都係同中國人同中國有關，中國既然無法改善自己，咁唯有要求 中國滾出香港 ，只有港中分家，香港同中國保持一段距離之下，反而至可能有番良好嘅關係，正如我講，分開，係為咗做好兄弟，而唔係為咗反目成仇，一如新馬分家，反而保住咗新加坡同馬來西亞傳統深厚嘅關係，如果新加坡同馬來西亞當年持續交惡落去，一定係血腥開片收場，當時東姑拉曼以至李光耀，係十分有智慧咁樣睇到呢個問題。當然，貪慣嘅中國人，係唔會有呢種政治眼光同智慧。

梁耀忠呢啲人，係投共擦中共鞋都擦鬼錯晒，中共滾出香港，或者中共躝出香港，雖然共產黨一定唔高興，只不過，呢個口號其實仍然喺大中華膠嘅框架裡面，乜支聯會五大綱領唔係結束一黨專政，就算純粹喺捍衛一國兩制嘅立場，中共確係要滾出香港，香港嘅一制至叫穩陣。基本上，係一句可以容許各個反共派系各自表述嘅口號，係十分之好，但有啲人，幫共產黨做嘢落錯鞋油，呢次咪出事，獨派同親英派，依家可以大條道理，攞 中國滾出香港 上街，當中共無法滾出香港同中國果陣，咁咪要成個 中國滾出香港 ，至少直至到中國人會有反省能力，下定決心踢中共出中國為止，但依家，我睇唔到中國人有任何跡象同決心，踢中共呢舊垃圾出中國大地，咁 中國滾出香港 亦係唯一選擇。